有冇冷氣師父係到，發現呢行十個九個都係呃錢

有感而發，屋企房部分體冷氣壞壞地，死因係開到機，但會突然出唔凍既風，但部機係繼續運轉，而且要著好耐同set到最低溫度先凍。
叫左樓下冷氣鋪上黎睇，一黎就話要換機換喉，總要改位...

順便睇埋廳部分體冷氣話唔夠雪種要加，一加完幾日後就壞機，開機既風唔凍而且一陣就自己關。上來睇話外面部機壞左無得整，要換過部新。之後上網睇話會有人專登整壞部機，當然無證據證實唔到，但係佢報價貴到痴線。

至於原本個部就無錢整...

push

真係漏雪種,
點入都無用架,
基本都係呃你.

不過冷氣佬最叻都係洗下機,
唔好期待佢識/會整機.

即場入雪種 雪種要成部機拎翻去入架

佢拎左個雪種罐去入

即場燒焊？

我老豆係 冇呃過人

一講加雪種就9x呃

聽聞唔少分體式會壞係因為最初上部機
接駁條喉果陣冇清理好披口同污糟嘢
一用耐咗就塞喉
有時真係自己睇多少少好過

可唔可以叫你老豆幫手整，出面師父好多好黑心

部分體機上星期六加雪種，今個星期二就出問題。初初加時凍。
之後就吹熱風，行多陣就自己關機，個師父再上去check，就話雪種磅數夠，係個機頭唔識行，無得救要換。其實我想知點解會咁，係唔係加雪種會整壞部機？

同你一樣 開著冷氣但吹暖風
師傅睇完話壓縮機唔郁 換左舊電咁既野就冇事

有冇冷氣師父係到？想問抽真空點解咁重要，上網睇話出面9成師父唔抽，點解又無事？

分體？師父整係唔係需要搭棚？

我屋企果部用左十幾年 早排機頭唔識行
換左舊電就冇事
換雪種九成九尻up 呃尻你唔識野

2019仲有人俾冷氣佬呃
諗吓點解冷氣佬喺裝修界咁低賤
佢地只係裝嵌工人，唔係工程師

係分體
應該唔洗搭棚下話 你裝冷氣果陣有冇搭棚？

抽真空 確保入面無空氣
否則結冰塞住

唔抽既話 就係用原裝車頭入面既雪種
咁佢有壓力既 就噴返曬啲空氣出黎

因為空氣有水份 雪種中唔可以有水份同其他氣體
如果唔係好易令到唔夠凍

最basic換電容
之後到風扇
穿喉 壞車頭

冷氣學徒 入雪種十成十昆尻人 唔出冷氣係因為太多水係入面 要換走隔水舊野

加雪種即係有位漏，加完最多幾個月又會漏曬，要重新造喉，測漏，不如換過部

利申 加左三年雪種最後都係換機

果舊係電容 通常用幾年就會冇晒水
果粒野出面賣幾十蚊
但剩換依d冇錢賺
所以通常都係直接叫人成部換

家用冷氣邊有隔濕磚呀ching

認真
試下呢個
真係免費上門檢查報價
整唔到唔收錢

之前整冷氣時問過，但最後決定無整
但過程中條友幾有禮貌，諗住以後都搵佢
本身係睇呢個blog啲人係咁問blog主推介，個post仲要08年

非打手
如果你真係決定整完最後自己推返個post講好唔好

有，順便換鋁窗

想問部機係室外，佢點拆機換？
係唔係需要搭棚俾佢整。

分體有兩種 其中一種叫窗口式分體機
顧名思義佢個size同窗口機一樣
如果係係用依隻就未必洗搭棚
但如果你用普通既分體機就9成要搭棚
你都唔想你屋企變凶宅架嘛

即係點都要搭棚，之後換或維修。
個棚都幾千...破產。

請問有冇平又耐用冷氣牌子介紹？
維修又有冇良心師父介紹？

買返d大牌子囉 支那野就不了
其實買冷氣真係好撞手神
同一批機一齊裝有d用到5 6年 有d就2 3年已經玩完
良心師傅都係撞手神啦 信唔過街邊檔咪搵返豐澤果d囉 果d又會幫你度尺順手報埋價

漏雪種呢個情況係會出現 但唔需要整
因為整嘅成本仲高過買部新機 正常人都唔會咁做 直接買部新好過
如果有人同你講 漏雪種而幫你加 九成九係呃你

可以呀 留個tg我？

冷氣跳制問題

大金愈黎愈廢 唔係大牌子就好

愈黎愈廢唔代表佢真係廢呀嘛
佢比起出面大部份機黎講算係咁
同埋要睇係馬來西亞機定泰國機
兩者都好大分別

冷氣機牽涉好多零件組裝 就算係師傅級 都未必一次整好

廳個部本身凍唔凍

照你咁講set到最凍仲會出凍風，其實可能只係你室內機個溫度感應有問題，好小事

因為每部機都要搵番果間公司先識整，漏種佢漏得姐係有位穿左，9千幾個燒桿位點搵呀

睇環境，我之前做過好多唔搭棚

馬拉機 不了 但大金真係好廢 4代vrv 成鳩日壞車頭

謝謝

本身唔夠凍，個師父磅過話唔夠雪種，之後加完第三日就壞....

睇十部九部馬拉...

你呢種情況 通常磅雪種果時就會睇到係0磅 因為3日後又出返暖風 證明你雪種喉有好嚴重既損耗情況。
個師傅蠢 唔去解釋同保障自己 磅雪種時候都會預計到呢種情況 同個客講清楚 保障大家

同埋家用分體機條銅喉咁短應該都係一條過，只需要睇室內外兩個接駁位噴啲泡泡水落去就知邊度漏，跟手用支黃氣補返銅就得

如果搵啲專業啲既，補完佢會谷個榜睇壓，第二日黎睇冇減壓補返雪種就起貨。

點都平過買新重裝

話買部新好過同漏種冇得搞果啲多數都係講緊窗口機。

聽到加雪種已經可以屌佢老味叫佢走

睇黎大家對呢家誤解都好深
我簡單小小同大家解構下家用冷氣
一般家用冷氣分兩種：
1、窗口式空調
香港好多家庭都用呢隻 一體化 比較簡單同便宜
而一般黎講 呢種機好小師傅會去入雪種 因為呢種舊式冷氣機好多設計時都無位入雪種 需抬出黎 cut雪種喉 抽空內裡雪種 使雪種喉成真空狀態 再重新入種
再焊埋條喉 過程麻煩 時間又長 好小正常師傅會接黎做。而且呢種機 房機3/4或1匹都係2千零蚊 好平
2、分體式冷氣機
呢種機分左兩大舊野：一是indoor,即屋內出風果part。另一部分是outdoor 即散熱。
首先講講室內機會出現咩問題：
indoor黎講 佢會有2條喉通出黎 、
一，係雪種喉 連接室外散熱內裡的機頭 形成一個循環 所以基本上雪種係一個循環既喉路入面基本上係唔會漏。 但！！當雪種喉出現缺口 （有自然損耗，亦有安裝出錯）就會出現滲漏。而 基本上就算你搵神級師傅佢裝機 佢都唔敢包你之後唔會滲漏 因為雪種唔同水喉 無形無色。而一般黎講 超過8成機都係有輕微滲漏情況。所以當部機出暖風/溫度唔係太低既時候 係需要磅雪種睇磅數。

二，係去水喉 冷氣係制冷既時候一定會有水排出。
Indoor有個面蓋 一掀起就係隔塵網，而隔塵網都唔係萬能 亦有部分灰塵走到入去制冷片既位置，而制冷過程中就會混入呢d灰塵進入去水喉 所以會導致去水喉於塞 indoor就會滴水（窗口機同理）

係呢到補充一點 其實所有冷氣都離唔開循環二字，即使空氣都係，大家諗下 你地討論既雪種又好咩都好 都係牽涉制冷問題，咁風從何來？正正就係循環 所以所有冷氣都必定有回風同出風 有隔塵網正正就係回風位置。去到呢種我諗大家都明白 點解冷氣師傅經常講洗機 如果你部機太污糟 塵網太耐無清 制冷片痴滿塵 自然就回風量少！回風量少自然就出風少。所以當你部機出風唔阿/唔夠力就要洗機通去水（一般建議一年洗一次）

講到呢到 我希望大家都尊重各行各業 唔明可以嘗試去問師傅（當然有壞師傅）但冷氣牽涉太多野 我打左咁大段野只係略略講緊個原理 當中係牽涉好多組件去運作 所以師傅要不停測試。
大家唔明再問

漏雪種應該講分體式，
因為裝喉果陣手工唔好，
跟住外在因素整鬆咗條喉，
要整就唔係淨入雪種咁簡單

其實多時都係壞電路板，
唔小人識Diy整，
但要搵零件又要估邊到壞，
出黎專做冷氣維修，
無乜可能用好多時間搞
收貴又唔係，收零件錢又好小錢。

窗口機都會漏

咪同裝機佬一樣 點都幾舊水膠兜換鐵兜
玻璃要改 又收錢

有冇巴打呢排換分體式？
用日立 三0 架仔牌子會唔會好d?
見佢地好似有保養
會唔會冇咁多騙局？

開機頭幾分鐘d 風吹出黎有陣怪味﹐開左一陣就冇﹐點解會咁

可以起室外機度入
但入之前應該要先谷磅搵漏位，再抽真空

大趨勢係咪換新機平過整機？

如果係漏種的話整應該會平d，喉身冇接駁口的話基本上得室內機/室外機 2個位會漏

閑閑地換小小野,5分鐘唔洗,收你6,7百蚊

因為香港係冇一科教整冷氣

屋字裝置都係學少少

電機機械唔會教

如果部分體機製唔到冷淨係吹熱風出黎大概壞咗d咩(部機用r410a雪種)？上個月張維修單寫散熱問題

我諗到幾個問題：
1. 壞compressor
2.漏雪種
3.雪種比例亂咗

落手做整冷氣既話
緊係有得讀啦

不嬲壞左都係直接換過部
仲整乜撚
整多幾次都可以買部新機了

冷凝器換唔到熱>降唔到溫>膨脹閥降壓令雪種降溫但不足夠降至低於室溫>雪種以高於室溫進入蒸發器>噴熱風>入返壓縮機？ 利申鳩估

呢到都好多唔識扮識而且到到情況唔同好難講
但行行都一定有古惑野架啦

呢個的確都有機會，聽講上次整機個陣有入雪種，如果真係有入嘅話9成冇抽真空

大佬，你整緊r410a嘅機嫁

夠力水買部新自己裝仲快手, 關大制唔電死兩條友一般都無咩問題
再拎板車拉部舊嘅俾收買佬收返2舊水

老師傅教用雪種吹喉

同抽真空嘅效果一樣？

比較差D

我之前類似情況，分體式機
開左無冷風出，得熱風
出面機就無聲

最後師父上黎check 完都要拆開出面部機整
發現係出面個索制壞左，接觸不良，唔係成日通到電

咁咪好...換個索制搞掂

係 好好彩

燒銅喉 谷榜 入雪種
一般人真係得？

無保修嚟修去都修唔好, 又要拎假搞一大餐咁點解唔買過部
最慘係你修完最唔保證用得返, 修多兩次已經夠買多部, 不過我指窗口機

我識整都買過部算鳩數又唔係貴

睇錯冷氣軍師